<resources>
    <string name="app_name">SaoPauloApp</string>

    //restaurantes
    <string name="smocoto">Seu nome foi dado pelos clientes do Sr. José de Almeida, que começou vendendo um caldo de mocotó especial nesse espaço há mais de 40 anos. Atualmente, o restaurante Mocotó é liderado pelo filho do Sr. José, o Chef Rodrigo Oliveira, que começou a ajudá-lo aos 13 anos de idade e que “por acidente”, em 2004, inventou o famoso dadinho de tapioca. Localizado na Zona Norte de São Paulo, o Mocotó está entre os 50 melhores restaurantes da América Latina pela 50 Best Restaurants. Seu diferencial? Comida sertaneja!

Com um ambiente colorido e alegre, aqui você encontra um torresmo carnudo e suculento, carne seca, carne de sol, baião de dois, mocofava entre tantos outros pratos deliciosos. Para acompanhar, vale provar a Mocobreja ou uma das diversas caipirinhas, que muitas vezes trazem a rapadura como ingrediente. E para finalizar, que tal provar um crème brûlée de doce de leite?</string>
    
    <string name="scasadoporco"> Também na lista dos 50 Best Restaurants, porém garantindo o 11º lugar em 2021, este é sem sombra de dúvidas o restaurante favorito dos amantes de carne suína. No centro da cidade, A Casa do Porco oferece uma variedade gigante de pratos criados pelo Chef Jefferson Rueda.

Nascido em São José do Rio Pardo, Rueda sonha em deixar um legado sobre o resgate da cultura da carne suína e faz o aproveitamento do animal por inteiro como forma de respeitar sua vida, sem desperdícios. Entre os pratos que se destacam na casa está o Porco Sanzé, um porco assado lentamente por 6 a 9 horas. </string>

    <string name="safiguieira"> Embaixo de uma figueira centenária que dá seu nome está A Figueira Rubaiyat, um dos restaurantes do grupo Rubaiyat, já presente em quatro países. O restaurante conta com uma fazenda onde são criados bovinos, suínos e aves de raças premium. Neste ambiente, onde há elegância sem deixar a energia da natureza de lado, você pode encontrar seu corte e ponto de carne favorito.

Nossa dica é que você prove o carpaccio de filé mignon com rúcula como entrada e a tirita de picanha ou baby beef como prato principal acompanhado de um bom vinho tinto. E ao final, peça o pudim de leite e um cafezinho para fechar com chave de ouro. </string>

    <string name="standor"> Gosta de comida indiana? Com um Tandoor – forno de barro tradicional da Índia que dá nome ao restaurante –, o casal Mansha e Lakhi Daswani oferece uma experiência gastronômica autêntica do país asiático.

Entre os pratos típicos servidos estão os pães naan e chapati, o panner (queijo ricota), servido com diferentes molhos, e as samosas (pastéis fritos), com recheio de vegetais ou de frango. Como indicação, o prato favorito de Lakhi: Roghan Josh, carneiro desossado cozido em molho cremoso de cardamomo, pimenta, canela, coentro, alho, cebola e tomate. </string>

    <string name="sseuoswaldo"> Quer saber onde comer hambúrguer barato em São Paulo? Quase sempre lotado e com fila de espera, o Seu Oswaldo faz sucesso desde 1966 com seu hambúrguer, molho de tomate e maionese caseira. O mais legal desse lugar é notar que a simplicidade e o sabor podem caminhar juntos.

Neste ambiente nostálgico, onde inclusive você recebe sua coca-cola na garrafa de vidro, cada lanche custa cerca de R$25 e o pagamento pode ser feito apenas em dinheiro ou no débito. </string>


    //bibliotecas
    <string name="sbibsaopaulo"> Localizada em Santana, na Zona Norte, a Biblioteca de São Paulo foi inaugurada em 2010 e desde então é uma ótima opção na cidade pra quem quer ler um bom livro. Com mais de 4 mil metros quadrados de área, o espaço guarda cerca de 35 mil itens e agrada todos os tipos de leitores. O espaço modelo é tão impressionante que a biblioteca esteve entre as finalistas do Prêmio de Melhor Biblioteca do Mundo, promovido pela Feira do Livro de Londres em Associação dos Editores do Reino Unido. </string>

    <string name="sbibvilla"> A jovem biblioteca — inaugurada em 2014 — está localizada dentro do Parque Villa-Lobos, ao lado da Marginal Pinheiros na Zona Oeste da Capital, ocupa quatro mil metros quadrados e tem um acervo constantemente atualizado de livros, revistas, jornais, audiolivros, entre muitas outras opções. O espaço conta com ludoteca e sala de jogos eletrônicos, além de ambientes confortáveis dedicados especialmente à leitura. </string>

    <string name="sbibalceu"> Espaço bacana para os amantes de poesia. Fundada em 1979, a Biblioteca Alceu Amoroso de Lima se tornou um ponto cultural importante da região de Pinheiros. Desde 2006 o espaço traz programação e acervo dedicados especialmente à poesia. A bela arquitetura do prédio (a fachada traz a palavra poesia escrita em cores vivas) foi projetada com a ajuda de bibliotecários. </string>

    <string name="sbibmario"> Fundada em 1925, a Biblioteca Mario de Andrade é considerada a maior biblioteca municipal do Brasil e é dona de um dos mais importantes acervos documentais e bibliográficos do país. O espaço também costuma sediar eventos como leituras dramáticas, oficinas e até exibição de filmes gratuita. </string>

    <string name="sbibcentro"> O CCSP (Centro Cultural de São Paulo) possui vários ambientes e diversas bibliotecas, além da famosa gibiteca. Ao todo, são seis bibliotecas e coleções especiais que, juntas, possuem um acervo de cerca de 120 mil livros e documentos. A Biblioteca Pública Municipal Louis Braille, por exemplo, é planejada e equipada para atender pessoas com deficiência visual e conta, portanto, com livros em braile e audiolivros. </string>


    //parques
    <string name="spqibirapuera"> O Ibirapuera é o mais famoso parque em SP e um dos mais importantes parques urbanos da cidade. Ele foi inaugurado em 1954 e ocupa uma área de quase 1.600.000 m².

O Parque do Ibirapuera tem três lagos artificiais, ciclovia, pistas de corrida, quadras poliesportivas e uma deliciosa área verde para relaxar da correria do dia-a-dia.

O parque conta com espaços icônicos projetados pelo mestre Oscar Niemeyer, como: o Auditório Ibirapuera, o Pavilhão da Bienal de SP, o Planetário e a Oca. Tem atividades para todas as idades.

Além disso, importantes museus em SP também ficam dentro do Parque Ibirapuera. São eles: MAM (Museu de Arte Moderna), Museu Afro Brasil e o Museu de Arte Contemporânea (MAC-USP), que fica do outro lado da avenida, mas faz parte do complexo. </string>

    <string name="spqtrianon"> o Parque Tenente Siqueira Campos, perto da estação Trianon da linha verde do metrô, na Avenida Paulista, um dos pontos mais importantes da Avenida Paulista.

O local é uma das mais importantes áreas verdes do coração da cidade. O parque é um resquício remanescente da Mata Atlântica original, com árvores centenárias, incluindo muitas espécies ameaçadas de extinção.

Além das obras de arte naturais, você pode caminhar pela Trilha do Fauno e chegar até belíssimas esculturas de Victor Brecheret e Francisco Leopoldo Silva.

É uma excelente oportunidade de entrar em contato com a natureza em pleno coração de São Paulo. Vale a pena dar uma passada por lá. </string>

    <string name="spqaugusta"> Inaugurado recentemente, o Parque Augusta Prefeito Bruno Covas é o novo parque do centro e logo entrou na lista dos melhores parques de São Paulo.

Conta com uma área de 23 mil metros. Opção perfeita para quem procura um parque em São Paulo com gramado sombreado por árvores.

O parque tem parquinhos para crianças, cachorródromo e até um redário (tem que levar a própria rede). Possui também uma bela arquibancada e deck elevado.

Outra atração são as duas construções tombadas que foram restauradas: a Casa das Araras e o portal de entrada (na Rua Caio Prado).

Ahhh, lá não tem pista de corrida e não são permitidas bicicletas. </string>

    <string name="spqagua"> O Parque da Água Branca é um pedacinho do interior rural do estado em plena Zona Oeste da cidade, pertinho do Terminal Rodoviário da Barra Funda.

Ele ocupa uma área de 137.000m² e abriga o Museu Geológico, a Casa de Caboclo (uma réplica de residências da zona rural), o Aquário do Instituto de Pesca, o Relógio do Sol, espaço de leitura e uma brinquedoteca.

O Parque ainda possui uma Arena Hípica e um belo espaço para exposições e feiras. É um passeio ideal para todas as idades e toda a família. </string>

    <string name="spqvilla"> Com uma grande área de 732 mil m² em plena Zona Oeste da capital paulista, o Parque Villa-Lobos é a opção perfeita para quem quer andar de bicicleta, patins, fazer caminhadas ou mesmo aproveitar o ar fresco dessa imensa área verde cheia de árvores da Mata Atlântica.

O Parque Villa Lobos é cortado por uma imensa ciclovia, e conta com uma excelente infraestrutura. Tem quadras poliesportivas, campos poliesportivos, tabela de basquete e playgrounds para a garotada.

Além disso, também tem um anfiteatro, um orquidário, uma biblioteca, um cachorródromo para os pets e várias opções de lanchonetes. </string>

    //shopping
    <string name="sshbourbon"> Localizado ao lado de um dos mais modernos estádios de futebol do Brasil o Allianz Park, o Bourbon é um dos melhores shoppings de São Paulo. Com diversas lojas de marcas renomadas, e muitas opções na praça de alimentação, ele ainda possui a rede de supermercados Zaffari, que oferece preços bastante competitivos.


Ele possui 10 salas de cinema, que inclui uma tecnologia iMax 3D. A praça de alimentação possui espaço para 1200 pessoas. Outro grande destaque do shopping é o Teatro Bradesco, um dos mais modernos da América Latina, com espaço para 1500 lugares.


Peças renomadas e musicais famosos já passaram pelo palco desse teatro. Clientes relatam que ele é um dos shoppings mais completos da cidade, além de ter uma localização bem interessante. A equipe também é bem elogiada, com ótimo atendimento nas lojas. Vale muito a pena conhecer! </string>

    <string name="sshmorumbi"> Lendo os comentários dos clientes do MorumbiShopping podemos afirmar: ele tem tudo. Inclusive, muitas pessoas recomendam ir com calçados confortáveis e com tempo livre, pois você não irá conhecê-lo todo em algumas horas. Ele se destaca dos demais por ser o primeiro shopping a criar uma área exclusiva de moda.


Até hoje, ele reúne lojas das grandes marcas não apenas do setor de moda, mas também restaurantes de chefs premiados na sua praça de alimentação. Porém, não é um shopping de São Paulo barato. Prepare-se para gastar uma boa quantia quando for lá, o que pode ser um ponto negativo para algumas pessoas.


Diversos veículos o premiaram como o shopping mais completo de São Paulo. Ele também ganhou o selo Traveller's Choice em 2022 pelo Tripadvisor, além de possuir uma ótima nota no site. O tamanho do shopping também impressiona! Ideal para visitar em longas tardes de dias chuvosos. </string>

    <string name="sshiguatemi"> Quando comentamos que o Shopping Iguatemi é o mais antigo de São Paulo, fundado em 1966, é comum pensar que ele é antiquado, certo? De forma nenhuma! É um dos melhores shoppings da capital, muito moderno, atraente e com diversas opções de lojas para você fazer a festa.


Dedicado a proporcionar aos clientes uma experiência única, ele possui 3 pisos e mais de 2.600 vagas de estacionamento, inclusive para carros elétricos e portadores de deficiência. Lá você encontra desde lojas de grife até as de departamento. Contudo, não oferece tanta diversão para crianças, sendo mais indicado para adultos.


Com 9 salas de cinema e fazendo parte do grupo Iguatemi, que possui diversos outros shoppings em São Paulo e em outras cidades, ele é bem organizado. Muitos reviews o consideram como o shopping mais chique da cidade, sem dizer que ele é muito bem localizado, em uma das avenidas mais importantes da capital!</string>

    <string name="ssheldorado"> Pioneiro e tradicional, o Shopping Eldorado é uma ótima opção para quem está na zona sul da cidade de São Paulo. Inaugurado em 1981, foi o primeiro a ter uma praça de alimentação em shoppings, no ano de 1992, tendência que se espalhou em todos os estabelecimentos desse tipo do país.


E até hoje ela está lá, com restaurantes especialíssimos, desde fast foods como KFC até mais sofisticados com a Vivenda do Camarão. As lojas também não decepcionam, e os clientes que visitaram disse que é possível encontrar de tudo, a preços bem mais razoáveis que em outros lugares.


Com um amplo setor de serviços, onde você pode encontrar desde recarga de carros elétricos até serviço de postagem, esse é certamente um ótimo lugar para levar a família. E por falar em família, as opções de lazer e cinema são simplesmente imperdíveis! Um dos melhores shoppings centers de São Paulo. </string>

    <string name="sshcenter"> Um dos maiores destaques do Shopping Center Norte é a acessibilidade. Ele foi construído em apenas um pavimento térreo, sem andares. Mas o shopping também possui outras iniciativas de inclusão como mesas com assentos preferenciais na praça de alimentação e banheiros adaptados.


Seu pet é bem-vindo para passear no Shopping Center Norte, com exceção apenas da praça de alimentação. Quem visitou destacou a segurança e o bom atendimento dos funcionários, mas a estrutura do é um pouco envelhecida. Possui um Cinemark com ótimos lançamentos e restaurantes da gastronomia brasileira e internacional.


Segundo o site oficial, é o shopping com maior número de vendas por metro quadrado em toda São Paulo. E fica em uma região com grandes empreendimentos da mesma marca, como o Lar Center e o Expo Center Norte. Possui uma posição privilegiada da cidade e é uma ótima opção! </string>

</resources>